[集思廣益]美支貿易戰相關閱讀

想了解現今經濟狀況同埋貿易戰新聞，除左睇新聞就應該睇白宮文章同埋相關書籍
個人唔太鼓勵睇中文報章，除左成日報fake news/話支那係大贏家就係理解錯誤
所以建議各位睇英文，提升英文水平，擴闊視野

等我首先介紹幾本

文章

How China’s Economic Aggression Threatens the Technologies
and Intellectual Property of the United States and the World 支那掠奪性經濟對美國以發全球嘅危害

係白宮內部對支那忍無可忍下嘅痛批
內裡講左唔少例子解釋支那如何設置trade barrier, i.e. 強迫轉讓技術及踐踏知識產權，然後一野Q起外資自行投產
更陰毒嘅係，利用所得技術意圖壟斷國際科技市場

睇完呢篇文再對照返Trump而家所做，可以話係熱血沸騰
因為如果學左膠咁唱歌感化支那人，西方國家等亡國。

書

中文：

中國的陷阱、中國崩而不潰

兩本都係同一作者，係一個流亡海外嘅異見經濟學家
入面揭露國企壟斷下嘅貪污同埋k型經濟結構，而低端人口永遠冇機會發圍
可以講係最貼地嘅支國國情作品，完全將中國所謂嘅世界第2經濟體呢塊遮丑布揭破

前者以預測為主，據聞好多應驗左
後者則回顧，預料以支國人奴性，支爆後唔會亡，而係殭而不死

郎咸平書籍

寫得比較通俗易明，多以數據反駁支那亮麗又矛盾的經濟數據
內容講及唔少國企壟斷下各行各業嘅弊端
例如航空業，被三大國有航空公司壟斷，外國航空公司則得不到較好的出發降落時間
其他例子仲有石油業，價格非市場所定，而係發改委；亦有痛批中國地方政府高度借貸製造政績，導致資不抵債等等

Death by China 致命支那

呢本書，如果睇完由呢本書改篇而成嘅片
絕對要睇，因為片只cover左少部分嘅section...
如果睇左上面白宮報告，就更加直接睇
作者而家已經喺美國政府任職高層，貿易戰嘅路線同埋原因都係同篇報告互相呼應

Silent Invasion: China's influence in Australia 無聲入侵︰支那在澳洲的影響力

揭露支那如何全方位入侵澳洲政治、經濟、文化
例如賄賂當地政客、扶植親共華人僑領等等

買中文書可以去books tw買；英文書則bookdepository，兩者可直接寄到香港地址
試過amazon，見到兩本英文書要兩個月先寄到，立即打退堂鼓

白宮報告可於此下載：

各位如果有其他關於支國掠奪性經濟嘅書歡迎開心share

P.S: 大家知唔知邊度有中國的陷阱賣？搵左好耐都冇
睇pdf書好辛苦

漏左本

An Authentic Account of an Embassy from the King of Great Britain to the Emperor of China

1793乾隆英使覲見記

呢本野可謂借古諷今
完全可以將維尼代入乾隆，對英人傲慢無禮
表露無遺，而旅途中對於支國賤民嘅描寫句句入肉
結果數十年後鴉片戰爭近乎將支國收皮
亦睇出英人嘅遠見

邊本先

兩本英文書都有，你自己search下

支持
navarro啲書好值得睇

睇完條片真係令我想睇晒成本原作

支持

高質 支持

推

pish

支持
已將mpf全部訓身美股

致命支那本書睇左一部分
第一part好貼地，由美國人受中國劣質產品嘅受害者到近年地溝油同三聚氰胺都有詳細記載

佢嘅文風有d似鍾祖康